大家其實想移民咩國家？香港愈來愈差

我先
日本

英美紐加澳德法

德國正

北歐
瑞士 芬蘭

日本
教育好
教到小朋友去做返個似樣既人

多鳩餘禮儀叫好？
你係咪真係知道日本真實生活同職場生活係點？

好過香港先

亞洲國家：泰國/日本都可取
港人熱門：澳洲、加拿大、英國
退休宜居：北歐國家

北歐退休 要好撚多錢先得wor

食餐飯都百幾蚊

外國 但入門費好高 又要計分

無乜錢：泰國、馬來亞 （台灣其實都想，不過來緊政局都幾亂，唔知共狗會唔會殺入去）

有錢就唔洗諗一定係澳紐第一 之後就加拿大 ...西歐國家 美帝來了我帶路

荷蘭

首選日本
之後英國
3rd Hongcouver

北歐

奧地利

丹麥

澳洲，新加波

台灣啦屌，12萬創業移民
前題2020仲未變台灣市

New Zealand 完

好彩無人講台灣

丹麥
利申啱啱去完返黎

加拿大 USA 英國

想去瑞士

澳洲

去旅行就好
移民去日本? 不了

日本呢d集體主義性咁強既國家一定就唔啱連登仔
連登仔語出驚人

加拿大
長遠睇最可行
有美國嘅影子，但係更加人道同多福利
香港人有自己小天地，衰衰地都搵到兩餐
係凍D但係Vancouver Toronto出咁多索華姐，諗到已經腦充血

英國

香港旅行就ok,長住不了，咁多中國人

香港人冇禮貌叫好？

心入面冇禮貌扮到有禮貌又叫好？
所有嘢去到極端都唔合理架啦

中國定日本，自己揀

世界唔係淨係得兩極揀
你幾時先明？

我一樣可以講北歐定日本，自己揀。
咁嘅討論

俄羅斯

係人都想 有錢先得

因為屋企人關係，加上自己外國留學，係好多國家都stay過

當中最耐係台灣日本澳洲

安全：日本>台灣>>>>>>>>>>>>>>>>>>澳洲
係日本同台灣，屋企門口同架車唔上鎖都冇問題。但係澳洲，係大城市嘅市中心都會光明正大打劫搶野偷車（我已經試過比人偷車）

工作：澳洲>台灣>日本
澳洲人工高（專業人士例外），而且工時短且穩定，真係有所謂work life balance 。將台灣排前過日本係因為9成香港人都唔會習慣日本嘅職場文化（移民都係為開心姐，無謂返工返到想辭職），相反台灣會似啲香港，加上台灣物價低，所以生活水平唔會差好遠。不過如果要供養香港嘅父母就會成為一個大問題

生活方便程度：台灣/日本>澳洲
台灣同日本，convenient stores密度全球分別第二同第三，不過台灣地細啲，更容易搵到7仔。

交通方便程度：台灣/日本>澳洲
公共交通工具黎講，台灣同日本差唔多（不過日本比我嘅感覺好啲啲），但係台灣車牌超易攞。而且違停好普遍，搵唔到停車場？求其停得嫁啦，只要阻唔到人（不適用於台北）。日本交通出名準時，呢方面加唔小分。
係澳洲，冇車等如冇腳

玩樂性：澳洲>日本>台灣
地方大，可以玩嘅野自然愈多。澳洲可以滑雪、跳傘、潛水、睇企鵝等等。日本同台灣都有溫泉，但係台灣冇滑雪。
不過澳洲太大，要去第二個洲玩，唔係一個weekend嘅時間就夠。

仔女日後教育：澳洲>>>>日本/台灣
亞洲國家嘅中小學一樣chur，壓力上冇分別。而且日本同台灣學生英文一樣普遍廢。打和啦super。
澳洲上堂好chill，而且以香港人嘅質素，係澳洲讀中學考8大好容易

歧視（從小至大）：台灣>日本>>>>>>>澳洲
台灣都叫做同聲同氣，而且網絡上嘅台狗其實係現實中好少見到，而且台灣人個樣同香港人個樣唔算好大分別，唔會比人望。
至於日本，香港人同日本人個樣都有幾大分別。真係成日比人係咁𥄫，唔係好舒服。
不過台灣人同日本人都好有禮貌。
部份澳洲人係歧視到出晒面

Overall黎講
日本：適合去旅行，唔適合做野。治安好，啲人好有禮貌
台灣：唔洗養父母、對名義工資冇追求嘅人黎講唔錯。隱憂係台灣同中共嘅關係
澳洲：適合做野，好chill。不過有好多其他問題，例如治安、種族歧視

冇話邊個地方好啲，最梗要移去一個自己鍾意嘅地方

近排諗住儲百零萬投資移民日本
好撚苦惱開乜好

通常都自己煮架啦

にほん

通常話想走既都走唔到
走到既多數有錢留係香港個個月去旅行仲好

你要求好低

日本好差？你住過先講

新加坡都贏日本啦

馬來西亞研究緊 一黎語言上方便d 二黎歧視唔太嚴重

加拿大

我都想
但學唔識德文怕好難融入

星加坡冇嘢玩

澳洲同愛爾蘭

澳洲人工高，但點解專業人士例外
因為稅收重 ？

我見有個同學移咗民 做law相關既野
仲好羨慕以為好發

兩個字講晒
歐美

落返個定義先：專業人士係指香港人眼中嘅專業人士，會計律師工程等等

係澳洲，最搵食係藍領，水電工平均人工有8萬澳一年。而會計師平均6萬澳都冇，就算係最高嘅墨爾本都只有7萬澳一年。

澳洲律師都只係得7萬，不過律師呢一行差異好大，初哥5萬都冇，老屎忽可以到12萬。

順帶一提，礦工年薪13萬澳

香港所謂嘅專業人士黎到澳洲，人工唔會點加，再者，澳洲稅重好多。反而係藍領會多好多。

甚至，全澳最高薪嘅神經外科醫生都只有58萬澳，我相信係香港唔會輸比澳洲。

大學教授更加唔洗講，香港教授嘅人工幾乎係澳洲嘅一倍

好去唔去 去大日本帝國?

瑞士＞北歐＞美國/加拿大＞澳洲＞紐西蘭＞奧地利

見到樓主話日本 哩個post已經小學雞打飛機

真係移咗民仲咁得閒上連登咩

大陸

有去過瑞士就一撚定會揀瑞士

移左

泰國，叫鴨方便

無！
就算香港點淪陷 變香港市 變大灣區人
都唔會離開呢個出世到而家嘅地方。

巴打你住邊個state？
澳洲大城市CBD好少光明正大打劫搶野偷車喎...
歧視近呢十年都少咗好多，除非你住Queensland
Accounting係人工偏低，但係主要城市嘅平均收入都有80k一年，水電工唔會低過average，律師barrister計更加唔會少過100k，反而礦工近幾年收晒皮...
唔清楚香港大學教授搵幾多，有fd喺大學做緊admin，hea做都有成90k一年，仲有成20%嘅superannuation

歐美澳 不要亞洲

更新下啦戇鳩仔而家世界工時最長係香港

歐美冇野食

留名

如果鍾情日本菜尤其魚生得日台港可選
如果係港式點心小炒英美周圍都有

歐美啲點心唔好食

New Zealand
入門鑑比Australia少啲, 洗費低, 人nice啲

Australia住過Sydney、Melbourne、Perth， 個人鐘意Melbourne, 市中心熱鬧啲, 週邊又多野玩，唯一覺得差係條公路放工時間塞到PK...

大熱門應該加拿大同澳洲

日本好玩唔好住
啲人又矮又醜 不了
我揀番自己嘅祖國

係大不列顛及北愛爾蘭聯合王國

日本連點心都無，去得外國預左唔係成日食中菜，呢一點香港人慣晒，亦係點解香港人比較易適應移民。

移民咩國家
外國

你住過？

日本有點心，咪玩la,日本仲多漢文化

香港人成日話日本唔好住，根本冇住過

做過日資公司外判，同日本人相處過
嗰度既階級主義好重、要求高、老屎忽比香港更嚴重，唔怪得日本咁多人自殺
日本人通常成世做死一間公司，好多人羨慕香港既跳槽

而我爸爸又係做過日資公司
佢話日本佬嚴到仆街、啲文件要放到好整齊、小事化大事、諸多不必要既程序，日日返到屋企都唉聲嘆氣
如果佢唔係湊大我，都唔會捱到我小學畢業

我以後求神拜佛都唔想同日本佬合作
除非你去到日本唔使撈，否則唔好對日本咁多幻想
來生不做日本公司、不做日本人

你仲停留左你老豆年代？日本可以轉工好耐

日本咩年代都奴性社會 而且唔似香港變得咁快
仲有日本啲樓供撚死你
除非你有錢 否則買咗樓 你個仔都要供

我講下喺日資公司既見聞 你使咪起鋼
移民去日本後 希望你唔會後悔

你google 下「日資公司」就知咩事
同我既見聞都差唔多，證明我講既個別例子

你google 下「日資公司」就知咩事
同我既見聞都差唔多，證明我講既非個別例子

日本d樓平過香港，你咪on9

做大灣區居民

笑

首選 一定加拿大，福利好，歧視少，又近美國
溫哥華好好住，住係華人區英文可以吾識都得

買兇宅咪平囉
算啦 同你條崇日撚係講唔通
我都崇日
成個筆袋都係日本筆 玩nds/3ds/switch 食開吉豚屋 睇日本動漫 飲北海道牛乳
因為我係畀錢嗰 係客人 係上家
但我做日本人既下家或合作伙伴就不了

你根本唔係日本住
日本樓租2000幾hkd炸，做人咪咁無知

冇人叫你住東京市中心架on9

小朋友你讀緊小學？

靚仔過平均港男好撚多先

但你都係港男

其實住日本唔一定要做日資
你住香港都唔一定做港資

唔覺得日本係好好 但又唔係你地口中咁

首先排除落後地區，你斷估唔會移民敘利亞掛？
然後排除俾難民搞緊既歐洲國家，譬如德國。
然後排除恐怖襲擊多既國家，譬如法國。
然後排除歧視華人既國家，譬如澳洲（你唔L好話你係唔係xxx，對人地黎講只有Asian）
英美成街homeless問你摞煙摞錢or唔同街區槍擊案/犯罪率爭好遠接唔接受到？
除非退休生活或者新型行業（YouTuber之類），日本企業文化難頂到你唔信，泰國之類low pay你接唔接受先。

旅遊就乜都好（或者旅遊已經見到很多垃圾，譬如巴黎同摩洛哥d扒手同黑人騙徒多l到），stay就有更多現實問題。
個個地方有自己難題，睇你自己點揀。

係你太多幻想啫

未同日本人相處 未感受過日本職場文化就咁多幻想
我前年因為唔想同日資公司再合作先交遞信
不過呢個國家/民族係點都唔關我事 反正我以後唔同日本人合作
我唔會將呢個民族既人放在眼內

移民去非亞洲(加拿大 澳洲 英國 葡萄牙 德國 美國)都見得多 好少人移民去日本
你可以話移民去日本難 但香港人咁識走精面都仲咁少人移民去日本
唔使講都知係伏

算啦 香港太多人 想移民去日本就go go go啦

啲人都好過日本人先

香港professor起薪已經年薪百萬港幣幾乎屌打全世界

邊個state唔講啦，再講就自爆不過係澳洲最大城市之一。

Bar人工應該ok，不過solicitor 拉低average相對香港嘅專業人士，澳洲嘅專業人士都唔係好「專業」

就算你去到日本唔係做仆街日資
但你好難避免同日本人相處

台灣嘅話
就算中國打過去
都寧願留係台灣同台灣人生死與共

校園欺凌問題 小圈子問題 前後輩觀念極重
日本好多野係好好 但有得揀嘅話小朋友嘅教育盡量我都唔會揀日本

除此之外，我擔心小朋友對日本人多，外貌會變成日本人咁樣。所以，有小朋友真係唔好揀日本。

利申：未必想移民。要我揀的話，揀返啲大路國家嘅國家，澳洲、加拿大……

就係未知
之前諗過澳洲 但門檻高又多人話唔好（太多人去）
咁美國同英國都要儲下錢先得 睇過下啲方法 一係技術移民 一係投資 讀書就唔會架啦

近近地亞洲既話 泰國 馬來西亞都唔錯
如果係話有一舊錢，退休先移民既就緬甸/越南

已經移左on9 ，我有日本女友tim,其實小朋友呢你係咪喺香港食吉豚屋以為自己去過日本

移民post都有咁多5毛

扮睇唔到小朋友？

我係唔想同班死矮仔死奴才生活啫
反正我有外國護照 唔使睇得上日本

咁你唔好返嚟喎 唔好將啲劣質基因帶番嚟香港 記住呀

要揀當揀鬼佬鬼妹啦 人哋個個高大靚仔靚女
港男舐洋撻冇罪 港女食洋腸冇罪
拉高香港人基因質素

英國好似2020會有技術移民新政策公布
各位可以留意下

日本真係不了，成日地震
而且好多日本人都係好虛偽，表面好友善，但其實心入面屌咗你唔知幾多次。再加上職場個方面。。。
日本？旅行就可以了。
利申：想移民去丹麥

喺呢個post 講日本人壞話？
小心患上瘋狗症

你唔係喺香港飲呢個北海道牛奶=去過日本

以色列 - 無班MUSLIM假難民

[url]

[/url]
請慢用 倭國人

使咪XX=去過日本咁撚多次

去過好多次啦
我身高178 平時行路望前面
喺日本 只田唔低頭以為條街冇人
香港 英國 澳洲 等等 唔使低頭都見有人

我擊中你嘅要害 sorry

意大利

巴打想問澳洲整面飽人工大約幾多知唔知

牛高馬大，不過粒腦小朋友

我打中咗你死穴，sorry

攞亞洲護照出到歐美國家抬唔頭係事實
低等民族始終係低級民族
日本護照俾我餵狗算

蚛蟈人基因真係講得無錯

又可以慢性掠奪其他國家資源

樓主正是你口中嘅蚛蟈人

我喺香港大把親戚朋友 喺香港讀書
就算有外國籍都ff下算

加拿大
啲樓又平

Russia ftw

唔多新加坡
不過門鑑好高

俄羅斯食靚白虎囡囡

日本做野好咩，
自己係香港公司做緊日牌時裝，
好慶幸淨係間中出下trip唔洗係日本長stay，
每次返到日本公司都覺得精神上好疲累，
行出行入每同同事對到眼就算3唔識7都要交足戲咁微笑鞠躬再chok假聲打招呼，
做時裝既關係每次展示會都要著當季新衫，但我呢d做細既永遠唔敢揀大熱款+去3日我會帶足5套因為怕萬一同上級撞衫就要換過套。。。
反而呢d野香港d同事係無乜所謂

咩死穴啫，我都冇嬲，係你don9仔先崇洋唔支持亞洲人，成世做二等公民

好話唔好聽，你哋都錯唔晒，啱唔晒，係你錯多啲啫。凡係移民都係二等公民，做歐美二等公民好過亞洲好多。

唔講深奧政治嘢……
因為工作需要，我經常同各種國籍嘅人飛來飛去。發現持亞洲照護俾人黑面同審犯嘅頻率高好多，持歐美照護嘅待遇好好多。我攞BNO，去任何國家好順利，最多問一兩句再哦一聲就放人。唯一一次俾人審嘅只係我嗰日黑衣黑褲，將頂帽撳到好低，而且腳步浮浮。咁樣落街都會俾龜逗，何況過關

btw, 你崇日情懷好深，無條件的愛咁濟同好難同人溝通

利申：對日本冇興趣，加上唔容許雙重國籍已經係令我唔信任政府。由容許雙重國籍變唔容許雙重國籍，代價沉重，我唔敢承擔後果。

日本護照世界第一，係唔會比人check ,bno係唔可以行歐盟咪on9

請慢用

我冇你同陳生巴打咁好氣。

我唔懷疑你娶日本妹是否屬實，但追潮亦你的舊文就明白點解可以放棄香港籍也要移民去日本。因為只有香港冇朋友才敢咁做。你真係好難相處一不中聽就追擊人，一有人說出日本的醜聞就追咬人，或似鴕鳥上身的無視。根本係同汪洋德冇分別。

我沒有閒餘同你打飛機，你打夠佢。

178好高咩 係你未發育咋
除咗日本 大把人高過我

仲有男人老狗跟女人走 成何體統
好心入贅呢啲咁羞愧嘅事就低調啲
仲串柒柒 想笑撚死人咩

我啱啱追佢啲post
唔信佢移民咗日本 似發春秋大夢嘅毒撚多
否則唔會對港女嘅事咁上心
我懷疑啫

毋須義德道 一票不投黃毓民

我香港冇朋友？ 咪玩la 大撚把香港friend搵我玩la

On9

你咪大男人主義 ，咩年代

當然係泰國啦

讀過讀過IVE或者大學就知道
如果膽死用呢啲網站既數據做dissertation/essay Professor肯撚定肥你

新加坡

我好專重女人 好鍾意做家務 唔好意思

你唔好戇鳩啦呢一個係一個外國網站來

成何體統